[
  {
    "question": "apa itu ekstrakulikuler?",
    "answer": "Ekstrakulikuler adalah kegiatan tambahan di luar jam pelajaran yang dilakukan oleh siswa untuk mengembangkan minat dan bakat mereka."
  },
  {
    "question": "ada berapa ekstrakulikuler di smkn 1 subang?",
    "answer": "Di SMKN 1 Subang terdapat 31 jenis ekstrakurikuler."
  },
  {
    "question": "apa saja ekstrakulikuler di smkn 1 subang?",
    "answer": "Berikut adalah daftar ekstrakurikuler di SMKN 1 Subang:\n1. Basket Ball\n2. BTQ\n3. Bulu Tangkis\n4. English Club\n5. Futsal\n6. Hand Ball\n7. Hover\n8. IT Club\n9. Kaligrafi\n10. Karate\n11. Karawitan\n12. Literasi\n13. Marawis\n14. Marching Band\n15. Nasyid\n16. Nihongokai\n17. Paduan Suara\n18. Paskibra\n19. Pencak Silat\n20. PIK-R\n21. PLH\n22. PMR\n23. Pramuka\n24. Qiro'at\n25. Seni Tari\n26. Tahfidz\n27. Tarung Drajat\n28. Tata Boga\n29. Tata Busana\n30. Tata Rias\n31. Volly Ball"
  },
  {
    "question": "kapan biasanya kegiatan ekstrakurikuler dilakukan?",
    "answer": "Kegiatan ekstrakurikuler biasanya dilakukan di luar jam pelajaran, yaitu pada sore hari atau akhir pekan."
  },
  {
    "question": "apa manfaat mengikuti ekstrakulikuler?",
    "answer": "Mengikuti ekstrakulikuler dapat membantu siswa mengembangkan minat dan bakat, membangun keterampilan sosial, meningkatkan disiplin, serta menambah pengalaman dan prestasi di luar akademik."
  },
  {
    "question": "bagaimana cara mendaftar ekstrakulikuler di smkn 1 subang?",
    "answer": "Siswa dapat mendaftar ekstrakurikuler di SMKN 1 Subang dengan mengisi formulir pendaftaran yang biasanya disediakan oleh sekolah pada awal tahun ajaran atau melalui informasi yang diumumkan oleh sekolah."
  },
  {
    "question": "apakah ada biaya untuk mengikuti ekstrakulikuler?",
    "answer": "Beberapa ekstrakurikuler mungkin memerlukan biaya untuk kebutuhan peralatan atau kegiatan tertentu, namun banyak juga yang tidak memungut biaya tambahan."
  },
  {
    "question": "siapa yang bisa dihubungi untuk informasi lebih lanjut tentang ekstrakulikuler?",
    "answer": "Untuk informasi lebih lanjut tentang ekstrakulikuler, siswa dapat menghubungi guru pembimbing ekstrakurikuler atau pihak administrasi sekolah."
  },
  {
    "question": "apakah ekstrakulikuler wajib diikuti oleh semua siswa?",
    "answer": "Ekstrakulikuler biasanya tidak wajib, namun sangat dianjurkan bagi siswa untuk mengikutinya agar dapat mengembangkan diri di luar pelajaran akademik."
  },
  {
    "question": "apa saja ekstrakulikuler olahraga yang tersedia di smkn 1 subang?",
    "answer": "Ekstrakulikuler olahraga yang tersedia di SMKN 1 Subang antara lain: Basket Ball, Bulu Tangkis, Futsal, Hand Ball, Karate, Pencak Silat, Tarung Drajat, dan Volly Ball."
  },
  {
    "question": "di mana lokasi kegiatan ekstrakurikuler Basket Ball?",
    "answer": "Lokasi kegiatan ekstrakurikuler Basket Ball di SMKN 1 Subang adalah di Lapang Upacara."
  },
  {
    "question": "di mana lokasi kegiatan ekstrakurikuler BTQ?",
    "answer": "Lokasi kegiatan ekstrakurikuler BTQ di SMKN 1 Subang adalah di Masjid."
  },
  {
    "question": "di mana lokasi kegiatan ekstrakurikuler Bulu Tangkis?",
    "answer": "Lokasi kegiatan ekstrakurikuler Bulu Tangkis di SMKN 1 Subang adalah di Lapang Upacara."
  },
  {
    "question": "di mana lokasi kegiatan ekstrakurikuler English Club?",
    "answer": "Lokasi kegiatan ekstrakurikuler English Club di SMKN 1 Subang adalah di Ruang 01."
  },
  {
    "question": "di mana lokasi kegiatan ekstrakurikuler Futsal?",
    "answer": "Lokasi kegiatan ekstrakurikuler Futsal di SMKN 1 Subang adalah di Lapang Upacara."
  },
  {
    "question": "di mana lokasi kegiatan ekstrakurikuler Hand Ball?",
    "answer": "Lokasi kegiatan ekstrakurikuler Hand Ball di SMKN 1 Subang adalah di Lapang Upacara."
  },
  {
    "question": "di mana lokasi kegiatan ekstrakurikuler Hover?",
    "answer": "Lokasi kegiatan ekstrakurikuler Hover di SMKN 1 Subang adalah di Studio Hover."
  },
  {
    "question": "di mana lokasi kegiatan ekstrakurikuler IT Club?",
    "answer": "Lokasi kegiatan ekstrakurikuler IT Club di SMKN 1 Subang adalah di Ruang 02."
  },
  {
    "question": "di mana lokasi kegiatan ekstrakurikuler Kaligrafi?",
    "answer": "Lokasi kegiatan ekstrakurikuler Kaligrafi di SMKN 1 Subang adalah di Masjid."
  },
  {
    "question": "di mana lokasi kegiatan ekstrakurikuler Karate?",
    "answer": "Lokasi kegiatan ekstrakurikuler Karate di SMKN 1 Subang adalah di Lapang Basket."
  },
  {
    "question": "di mana lokasi kegiatan ekstrakurikuler Karawitan?",
    "answer": "Lokasi kegiatan ekstrakurikuler Karawitan di SMKN 1 Subang adalah di Ruang 03."
  },
  {
    "question": "di mana lokasi kegiatan ekstrakurikuler Literasi?",
    "answer": "Lokasi kegiatan ekstrakurikuler Literasi di SMKN 1 Subang adalah di Ruang Podcast."
  },
  {
    "question": "di mana lokasi kegiatan ekstrakurikuler Marawis?",
    "answer": "Lokasi kegiatan ekstrakurikuler Marawis di SMKN 1 Subang adalah di Ruang 04."
  },
  {
    "question": "di mana lokasi kegiatan ekstrakurikuler Marching Band?",
    "answer": "Lokasi kegiatan ekstrakurikuler Marching Band di SMKN 1 Subang adalah di Lapang belakang."
  },
  {
    "question": "di mana lokasi kegiatan ekstrakurikuler Nasyid?",
    "answer": "Lokasi kegiatan ekstrakurikuler Nasyid di SMKN 1 Subang adalah di Ruang 05."
  },
  {
    "question": "di mana lokasi kegiatan ekstrakurikuler Nihongokai?",
    "answer": "Lokasi kegiatan ekstrakurikuler Nihongokai di SMKN 1 Subang adalah di Ruang 06."
  },
  {
    "question": "di mana lokasi kegiatan ekstrakurikuler Paduan Suara?",
    "answer": "Lokasi kegiatan ekstrakurikuler Paduan Suara di SMKN 1 Subang adalah di Ruang 07."
  },
  {
    "question": "di mana lokasi kegiatan ekstrakurikuler Paskibra?",
    "answer": "Lokasi kegiatan ekstrakurikuler Paskibra di SMKN 1 Subang adalah di Aula mimake."
  },
  {
    "question": "di mana lokasi kegiatan ekstrakurikuler Pencak Silat?",
    "answer": "Lokasi kegiatan ekstrakurikuler Pencak Silat di SMKN 1 Subang adalah di Lapang Basket."
  },
  {
    "question": "di mana lokasi kegiatan ekstrakurikuler PIK-R?",
    "answer": "Lokasi kegiatan ekstrakurikuler PIK-R di SMKN 1 Subang adalah di Ruang 08."
  },
  {
    "question": "di mana lokasi kegiatan ekstrakurikuler PLH?",
    "answer": "Lokasi kegiatan ekstrakurikuler PLH di SMKN 1 Subang adalah di Ruang 09."
  },
  {
    "question": "di mana lokasi kegiatan ekstrakurikuler PMR?",
    "answer": "Lokasi kegiatan ekstrakurikuler PMR di SMKN 1 Subang adalah di Ruang 10 (Kelas Berhadapan)."
  },
  {
    "question": "di mana lokasi kegiatan ekstrakurikuler Pramuka?",
    "answer": "Lokasi kegiatan ekstrakurikuler Pramuka di SMKN 1 Subang adalah di Ruang 11 (Kelas Berhadapan)."
  },
  {
    "question": "di mana lokasi kegiatan ekstrakurikuler Qiro'at?",
    "answer": "Lokasi kegiatan ekstrakurikuler Qiro'at di SMKN 1 Subang adalah di Masjid."
  },
  {
    "question": "di mana lokasi kegiatan ekstrakurikuler Seni Tari?",
    "answer": "Lokasi kegiatan ekstrakurikuler Seni Tari di SMKN 1 Subang adalah di Ruang 12 (Kelas Berhadapan)."
  },
  {
    "question": "di mana lokasi kegiatan ekstrakurikuler Tahfidz?",
    "answer": "Lokasi kegiatan ekstrakurikuler Tahfidz di SMKN 1 Subang adalah di Masjid."
  },
  {
    "question": "di mana lokasi kegiatan ekstrakurikuler Tarung Drajat?",
    "answer": "Lokasi kegiatan ekstrakurikuler Tarung Drajat di SMKN 1 Subang adalah di Lapang Basket."
  },
  {
    "question": "di mana lokasi kegiatan ekstrakurikuler Tata Boga?",
    "answer": "Lokasi kegiatan ekstrakurikuler Tata Boga di SMKN 1 Subang adalah di Ruang 13 (Kelas Berhadapan)."
  },
  {
    "question": "di mana lokasi kegiatan ekstrakurikuler Tata Busana?",
    "answer": "Lokasi kegiatan ekstrakurikuler Tata Busana di SMKN 1 Subang adalah di Ruang 14 (Kelas Berhadapan)."
  },
  {
    "question": "di mana lokasi kegiatan ekstrakurikuler Tata Rias?",
    "answer": "Lokasi kegiatan ekstrakurikuler Tata Rias di SMKN 1 Subang adalah di Ruang 15 (Kelas Berhadapan)."
  },
  {
    "question": "di mana lokasi kegiatan ekstrakurikuler Volly Ball?",
    "answer": "Lokasi kegiatan ekstrakurikuler Volly Ball di SMKN 1 Subang adalah di Lapang Volly."
  }
]